女朋友要幫阿媽一齊供樓。。。

背景：
今年22，我地過多兩年就畢業出黎做
佢阿媽喺佢好細個已經同老豆離婚
但係一直到而家仲同緊老豆同埋幾個屋企人住喺同一間
各有各生活，唔會點理大家
我女朋友一路都係跟阿媽嗰邊
但係間唔中會同個老豆有爭執
咁多年黎我女朋友同佢阿媽都好想搬出黎住唔想再對住個老豆

最近聽佢講佢阿媽打算買樓，二人單位左右嘅大細
已經儲到首期有多添
佢地計劃就係等我女朋友一畢業就買
然後我女朋友一齊幫手供

我有問佢，咁我地再遲啲結婚呢？

佢都會繼續幫阿媽供，呢樣我支持同尊重佢嘅，佢不嬲都係好孝順嘅人，但係佢好似冇諗過結左婚到底要住邊？我應該同佢一齊出黎住？定我自己住？

正常人理想梗係結完婚出黎聯名買層樓一齊供一齊住，定係佢諗住又幫阿媽嗰間供，又幫我地嗰間供？？定係到時會我一個人供晒？？好撚迷

呢件事其實我一聽落已經覺得好似冇乜計劃咁，冇考慮遠啲嘅將來我地會點生活，我見佢答得都唔係好清楚，都知佢其實可能都冇乜仔細諗過，同埋始終佢阿媽同佢相依為命咁多年，我都明白佢阿媽點都會重要過我

所以上面嗰堆問題我一路都唔敢問佢我自己都好亂，到底咁搞法將來應該點生活？有冇人可以比下意見或者指點下我到底發生緊咩事

利申 接受唔到結完婚仲同屋企人住
唔好相認

22歲... 時間到自然有計劃

感情問題一律建議分手

再大啲睇定啲先

屌住先囉

Btw
真係有發過惡夢
佢屋企人唔比佢同我搬出黎
然後無奈分手
唔撚會咁樣掛。。。

22歲...
過多幾年再諗啦

佢阿媽過多兩年買撚左就冇得返轉頭了

同屋企人住就一定唔得㗎喇， 正所謂相見好同住難

有問題就攤開嚟傾下

得罪講句，過多兩年可能你都散撚左啦
人地要同呀媽買樓，你地又咁細，邊有得干預咁多？

會咁諗下將來係成熟嘅 但係條女嘅將來係咪肯定係你先

你就出到黎社會先講
佢兩個過到銀行壓測再講
學生哥屌下閪算 唔洗諗咁多
諗下點樣GPA爆4仲好

其實你可以同佢媽加佢一齊住，冇咩問題

如果有問題就分手，搵果個，世界上女人多的是

根本唔洗哂時間諗依啲，因為你搵到一個更加啱自己，更加愛你嘅人係易過要你女朋友改變性格

完

我自問都好鍾意儲錢
第時要供樓都唔大問題
但係供比自己一個住。。？

關你撚事

呢樣真，22歲你肯定會同人地結婚一生一世？兩母女寄人籬下咁多年而家可以獨立搬出去你唔係阻人地下嘛。

你啱，佢地終於可以唔洗同個老豆住我都好登佢地開心，係我有少少唔知將來要點行姐

屌住先啦
條女咁死蠢咪同佢結婚
佢老母識到條仔實一腳踢開你條女
等睇戲啦

屌咪得結婚不了

分手啦 拍拖洗唔洗養埋佢全家？

你連你自己將來都唔知點行又憑咩同條女講將來。
你肯定你買到樓？
你肯定同條女一世？

而家你條女同佢老母親情係一世
同埋佢哋而家真係買到樓喇

仲有，兩個廿幾年渴望自由自主既感覺你比唔到佢哋。

第一 到時條仔可能唔係你
第二 可能兩年後佢老母都買唔成
第三 可能你到時搵到 可以單手上車
第四 到時你買樓既時候香港已經唔知咩環境

所以你諗多左啦
計劃未來係要 但係過份計劃係無意思 反而會做成無謂壓力

有仔好耐
不過冇諗住幫手供我都睇唔明

你出黎做野先再算啦
你估真係個個 FG 50K 咩

你點知你FG 就有人請你先
你又點知請你一定比高人工先
又或者比高人工你你又做唔做得掂先
就算你做得掂，可能一個病你就連生存都係一個問題

點解要諗咁多 比心機讀書好過啦

咁你預左條女白供

咁你講到憑你能力供樓都唔大問題咪自己供囉，層樓都係你自己名，有咩損失？
你係想女朋友同你一齊供輕鬆啲嘅咁呢個女朋友未必符合你要求。

咁層樓咪淨係寫你名囉

支持
到時比返份家用就好
不過樓主女友都未必想同樓主住
未知你兩個感情去到邊

搵錢買多間自己供

樓主諗多左啦
想買樓就努力d靠自己
唔好覺得老奉有老婆一齊供

先唔講你女朋友同你感情幾好 大家唔知
但如果你問完佢 佢都hea答 冇反應既
咁我諗佢心入面既未來冇你/無諗過
你要考慮下換女朋友
不過你22 歲仔渣 咁早定落黎唔係壞事 但都唔係好事

人地幫自己屋企人供樓有咩問題
你咪自己供一層寫自己名囉

過來人、情況有啲似
我已經同屋企人買左樓搬走左。

如果我繼續住喺嗰度，我會一直唔開心落去

其實件事係會令佢開心又有呢個需要同能力，點解唔可以買？其實關你咩事？？
就算結婚，佢拎自己錢比阿媽洗都好合理啫

唔係唔比你諗個老遠將來生活，但人地母女起碼講緊已經有舊首期錢，會兩三年搵到新地方改善生活環境。

如果女友係自願幫阿媽供，你識諗既真係會欣賞佢孝順亦替佢高興。

除非你有父幹，否則你有信心幾年後同女友會儲到舊首期錢，再講一齊供樓？咁到你地儲到錢供到之前，你覺得女友應該為你地兩個遠D既將來諗多D，拒絕阿媽供樓計劃，放棄明明可以改變目前住得唔開心現狀嘅機會？

其實，如果你地真係有信心行落去，女友又係識諗既人，第時你真係有能力有計劃講供樓，點都會大家傾到點做既。

到時寫埋條佬個名
你女友
你

同之前有個post話男朋友講明唔會一齊供樓嘅情況有啲似 男版

其實成件事都唔撚關你事 首期又唔係你出 供又唔係你供
你畢業出嚟做嘢 到你自己真係儲到個首期再講啦

係
如果男女角色調轉，個奶奶實話「啊～個衰女人已經搶走我個仔架啦，而家連阿仔對老母盡啲孝心佢都要管住哂干涉，無陰功啊」😂😂😂😂😂

你係咪睇錯樓主要幫手供樓

依家仲邊有人一嚟就聯名買樓架，除非係父母要求，人頭好值錢

你自己買樓，落自己名，自己供囉，有咩問題？

分手啦

船到橋頭自然直
話唔定到畢業嗰時已經分咗手呢

呢個post如果男女調返轉， 樓主實比人鬧「正臭雞」「跑多幾轉私鐘影多啲淫照囉」「嫁層樓啦屌」

同意

樓主臭鳩貪人層樓

如果你自己有能力供到，唔期望佢一齊供，咁到時你自己買自己供，落自己名，就冇問題。

如果你經濟能力要兩個人先供得起，咁你/你女朋友就要做抉擇。孝順係好事，但人大咗係要組織自己嘅家庭，如果佢淨係掛住幫呀媽供層樓，咁你地嘅家庭嘅將來呢。我覺得到時點選擇係佢自由，冇對與錯，只不過你真係要同佢講，要佢思考，然後講出佢嘅決定再睇你接唔接受到

垃圾，點解唔係你自己供層樓？
你有冇諗過人地老母第時住邊？一個人同埋班無感情既「家人」住？
你都好自私下

唔係個個都咁幸福生出來就屋企有層樓、唔使養屋企
屋企始終係重要 大佬 拍拖會分手㗎嘛

你鍾意嘅 可以咁計：

如果佢幫手月供一萬 你咪當佢每個月要畀多一萬蚊家用 或者 賺少一萬蚊

佢月賺二萬 你就當佢月賺一萬 再考慮下想唔想同一個月入一萬嘅人行落去囉

一有決定就唔好拖住人

咁你咪買一間唔好寫你將來老婆個名自己供囉，再擔心啲嘅寫阿媽個名。

Exact7ly
我就係矛盾緊，一方面好欣賞佢孝順同埋終於可以搬出黎，另一方面其實好希望同佢一齊有一間屬於我地兩個人嘅物業，可以話係夢想黎

呢度連登，心照啦

得22歲，你地兩個去到結婚再買樓都係好遙遠嘅事，到時你又唔知大家經濟能力係點，可能佢的而且確可以兩邊供款呢，有可能你自己一個好叻仔可以買到，擔心就唔好寫佢名或者唔用自己個名，用家人。

你應該開心佢同媽媽可以脫苦海。

老奉老婆,sorry係女朋友一齊供樓
你都幾撚廢
人地幫阿媽供樓你都要干預？
你夠淨係識諗自己啦
得罪果句，佢媽第時百年歸老間屋都係你地架啦

講真如果我係佢個女有乜好介意

條女都決定左
你係唔係想佢係你同老母二選一
問多兩問包你分手
同埋唔好咁撚on9啦
而家先22歲書都未讀完
分分鐘呢頭講將來要點轉頭散撚埋啦
你應該係去關心下條女有咩能力同打算去幫手供樓
唔係淨係咁自私擔心自己將來會點
d想法同性格做咩成個女人咁......睇到忍唔住上水屌鳩你

即係自己一個無能力供樓啦 上面又話自己供無問題

我覺得你控制唔到女朋友點諗同佢嘅計劃，你只可以諗自己接受到啲咩，接受唔到啲咩，會唔會願意為佢讓步。如果唔願意，呢個係不可調和嘅問題，擺多兩年都唔會見好。視乎你係咪啲覺得冇將來，長痛不如短痛嘅人⋯⋯

假設1，最壞情況，冇人一齊供你供唔掂，咁你到時搬入去同佢呀媽住交租，視乎你接唔接受到同佢屋企人住；設設2，理想啲，你有能力供，你買樓唔落佢名，佢嚟同你一齊住/間唔中過嚟住；假設3，難啲發生，佢呀媽唔買樓，你地一齊供，但留間房俾佢呀媽住，但同樣都係你要接受冇二人世界，同埋呢個方案而家講太早。

咁如果佢話佢供唔掂，我係咪要幫佢同阿媽供埋？
你當我真心蠢我真係唔識

自己供落自己名

緊係唔會幫啦......
我估你自己都冇咩能力啦
同埋
如果佢開得出口問就睇得出係咩人

Cls 佢孝順係佢嘅事，關你乜野事。佢願意幫佢老母供，係佢嘅事，唔到你阻止，自然都唔到你幫手⋯⋯供唔掂佢咪唔好供囉。同埋如果你係不情願嘅，真心唔好走去幫，實變怨偶。

唔好話而家先22歲，就算32歲結婚，綁定嘅都只係另一半，唔係另一半成頭家

年紀輕輕 肯開po聽下大家意見都好嘅

Agger

米on9，人哋兩母女寄人籬下咁多年想買樓一齊供有乜問題，再講你而家先拍兩年拖撚知你哋會結婚咩

佢同你有機會分手，阿媽就跟一世，我勸你做人唔好咁自私，同埋諗野成熟啲，真係想同佢建立一個家咪努力埋佢果份囉，男人老狗因為依啲嘢上黎圍爐

如果佢單親，你最好搬埋去同佢阿媽一齊住。

你娶咗人要人搬出來，搞到佢阿媽一個人住，極度難睇。

咁你米自己買層唔落女朋友名囉

老老實實，樓主知自己冇本事一個人供咪脆脆地分手囉
今時今日唔係錯
大把男人揀女人都要揀個人工高
可以幫輕自己
不過唔好咁天真諗住改變人地
既然一開始人地要同老母供樓
都好明顯啦

就算你而家冇分手
將來咪一樣會分手，到時候你冇能力一個人供
我就唔信你肯去排公屋

野都未做擔心啲乜 到時你過唔過到壓力測試都係問題啦
你識儲錢唔識賺錢都買唔到樓
當你20k每個月儲一萬 草幾耐先比到首期？到時啲樓又漲左幾多？
到你有首期到時可能都散鳩左啦

仲有人地做女都要照顧呀媽架 唔通佢到時由得佢呀媽同老豆住
佢自己就搬出黎同你住唔洗理阿媽？
你條女幫唔到手供咪唔落佢名囉 你有咩損失？

22歲咁快諗呢d
儲左幾多錢呀 小朋友

佢要點樣幫老母供係佢嘅事，你唔需要俾意見
如果佢第日出聲想你幫手供埋，咁咪大家計返清楚你contribute 左幾多，keep 好d過數紀錄，白紙黑字寫返明層樓你都有份，嘈起上嚟你都有得分返
至於你話如果介意因為條女要幫老母供樓，搞到冇得同你一齊供，影響你上車大計，另一半嘅背景係際遇，話唔埋你條女都發夢想有個疊水男朋友同佢full pay層樓呢

真係出現咁嘅情況，因為你咪一齊住埋入去，接受唔到咪分手囉

認真 無論男女 遇到過份孝順，一定要諗清楚，因為好大機會，乜都係3人行。尤其對方父母是但一個唔係度/離婚。

唔係無計劃 係計劃入邊無你

我既情況同你類似 佢老母已經直接幫佢買左層樓
佢自己負擔到 但咁就好尷尬
我搬入去咩唔通 錢都無撚比

不過好多時唔洗諗咁遠
依家先22，將來仲有無限可能
真係好容易就散 唔洗過份認真

最後果句，你女朋友有心同你住，自己識同老母傾
無心同你同住/拍拖既，你擔心都多鳩魚

22歲考慮一生一世既計劃真係太早
做幾年野再諗都未遲

明白
咁你而家點？自己住？

講咁多 你儲到首期先啦
人哋阿媽儲到 咪幫阿媽供先

冇叫埋你幫手供咪算係咁

你預其煩呢d，不如諗下將來點搵大錢好過，始終係男人，能力做到就 full paid, 自己搞掂

人地兩母女買樓關你撚事

講真單親家庭嘅感情聯繫好強
如果佢地本身感情係好
唔到你呢個外人來干預
做女嘅都想阿媽有好日子過有自己地方

我諗我明白你講乜，但個前設係你地要結到婚。你條女依家同佢老母供樓既目的係可以搬出嚟住，其實依個時間點係怪咗小小，因為雖然係年輕，但其實供樓時間都幾長，肯定影響到結婚，咁如果佢依家係為咗同老母搬出嚟而買，咁你哋結婚之後住邊度？你條女返老母到住咩唔通，咁樓主係希望同女朋友一齊供樓，因為依個係樓主既理想，如果係咁你條女就要有供兩層樓嘅能力，睇上文又冇見到樓主奉旨要條女一齊供唔明咁激動做乜，我覺得樓主主要係認為條女冇思考同計劃同佢嘅將來。

母女丼

買間大啲咪得

調轉男人就變群腳仔 呢個男人嫁唔過 以後淨係幫哂阿媽

唔明點樣冇思考
講真，真係有心結婚，租住樓都可以儲錢
樓主係幾識諗既
不過樓主好似限死自己將來
覺得一定要兩個人供姐
如果樓主真係覺得女朋友冇諗又盛
真心提議分手
其實兩個都無錯
錯在兩個都搵得唔多，追唔到樓價

其實呢層樓應該係你條女既嫁妝
你係咪諗多咗
講真，我覺得未必有得住
可能你條女拎來收租當私己都唔一定

利伸: 我個妹就係咁
而家同老公租樓住，儲另一筆錢上車

婚禮完結後
女：夜喇，啲手尾都搞掂了
我：我地返屋企啦
女：我返阿媽度你都返去早啲抖喇

不如樓主轉個角度
當女朋友呢層樓係嫁妝
會唔會又唔同睇法呢？
其實兩個都未開始做嘢
做乜咁快諗定一個人冇能力供兩層樓？

直接問自己條女啦
而家連登仔係你條女？

冇思考個位係，條女如果搵得唔夠多的話，一部分錢要拎去同老母供樓，咁結婚之後正常都會同居，之後就似你咁講要兩公婆租樓，就算樓主唔係直接幫佢供，其實都係會影響到樓主，因為唔夠錢而遲咗上車或以後冇機會上。真係冇得講邊個錯，錯就錯在追唔到樓價搵得唔多，但諗深一層一定係條女著數，十幾年後條女會得到一層樓同埋一個老公，而樓主終於等到老婆供完佢老公母層樓，但依然係得個吉

如果轉個角度
呢層樓係嫁妝呢？
其實而家都算普遍
大把私樓妹岩岩做嘢就要供樓
咁又點睇？

我覺得要計到咁，真係擺明係條件行先
唔係話巴打你錯
我都好認同
但要計到咁清，一開始揀女朋友應該直情目標為本
搵個竹門對竹門、木門對木門既女人就煩少好多
大家人工差唔多，付出差唔多
冇話邊個着數啲

如果你話佢兩母女短期內買樓 vs 你同佢短期內買樓，咁就有得揀有討論價值姐
而家你都未畢業，儲到首期買樓閒閒地都8年10年後既事
你唔係諗住佢會為左同你呢個咁遙遠又未必有既將來，放棄同啊媽供樓啊嘛？

又未至於計到好足，咁始終結婚係兩個人去計劃。萬一條女供完老母層樓之後唔想再供樓呢？男人都要有保障㗎，如果唔係真係兩頭唔到岸，辛苦努力咗半世人原來得個吉。到時萬一如果離婚呢？條女自己有樓唔驚樓主等咗十年等到乜鳩都未知

條女着數？你試吓將男女主角掉轉，呢度啲留言肯定屌鳩樓主
樓主係咁小家嘅咁咪將來層樓唔好寫老婆名囉，最好就寫父母名離婚都唔使分。

呢種case 一撚定要同外母住
你無論點都走唔甩

「得返我媽一個點算, 佢成世人得我一粒女」

連買樓程序都未知就諗到咁撚遠
根本呢D到時真係發生再算

隔兩三年成個世界唔同曬好難咁快講實

even而家呢個時候fg無父幹就想買樓供樓都係異想天開
買層400萬樓都要月薪起碼過44k
除開兩個人平均都22k

除非你真係標準連登仔fg 50k咁叻囉

唔冼掉轉已經屌緊一係你講下條女依家有邊個位唔著數？
同埋唔好將個重點放係樓主小家，因為我眼見樓主重點唔係講錢，而係佢覺得女方冇諗過同佢既將來，冇計劃。

咁你咪當佢比家用囉 有咩問題 你又唔洗負責任

你呢個留言值得pin
夠警世
不過提醒你，香港婚姻法唔算好流
離婚時都一樣有權分對方物業
只要係婚後居所就得
假設樓主婚後住條女既樓
就已經法律認可既婚後居所
離婚時係可以分到一半
條女有錢既話，仲可能要俾返贍養費
香港婚姻法係幾保障雙方

有咩咁着數？佢阿媽同埋女朋友曾樓個男仔又唔使俾錢，結咗婚個男人係有權唔寫女方嘅名，所以我建議佢如果佢真係咁擔心佢咪寫父母個名囉。
睇唔到着數個位喺邊？

根本個女仔完全冇開口問過半句要男仔比咩，係個男仔不斷擔心女方影響到自己，冇人幫自己供樓

男人擔心樓可以寫父母咩。

可能過兩年畢業你搵唔到工/兩個人夾埋都係得 3-4 萬過唔到壓測買唔到樓呢
租下儲下 30 歲再諗買啦

呢個真
不過樓主又無錯
佢標題寫得唔太好姐
其實樓主真正應該擔心既問題係。。。
女朋友有家累，仲值唔值得娶？

人地家事，關你撚事
到你做左家人再講啦

咁如果你幾十歲時女朋友帶住同前夫既小朋友話要買樓
你幫唔幫手供？

有咩唔著數？叫個老公一等再等，等自己供埋自己層樓先，之後先再考慮下同你有乜計劃

樓主快啲走呀
係連登講自己要女人上進啲會俾人話你無撚用嫁

咁後生如果真係覺得女方會影響到自己未來計劃咪分手囉，因為根本比着我都冇可能為咗一個男朋友放棄一個相依為命嘅阿媽。
結咗婚佢老公就另外一個講法。

要阿媽都唔要你啦

咁呢啲唔係着數嚟㗎喎
咁樓主都可以自己而家買樓供，叫個女仔等吓先。
呢啲叫着數咩？
因為你嘅計劃係要同我一齊先做到，就要我等下先？
個女仔又話結婚要同佢買樓咩？係樓主自己一廂情願想搵人幫手供樓如果唔係自己買唔起姐，買得起嘅人真係唔會擔心另外一半究竟幫唔幫到手，都係果句買得起又擔心另外一半會吞左嘅，好多都會寫父母名。有人叫佢等？
乜嘢愛情觀嚟㗎？

個女人點唔上進？

我都係咁話
根本真正問題係雙方起點唔一樣
有巴打話條女冇為男朋友諗
但講真，單親家庭本身真係好大包袱
直情係家累啦
樓主希望正正常常公一份婆一份
幾乎冇可能

好多人有誤解
其實兩個人可以公一份婆一份
本身真係要竹門對竹門、木門對木門先做到
是但一個交一大筆家用俾原生家庭
都一定影響自己頭家啦
係咪先

分啦

倒返轉個case 實鬧爆條仔無諗過同條女既未來 無上進心供多層樓 做裙腳仔

人哋養自己老母又乜問題？

普通家庭冇負擔先可以公一份，婆一份。
有錢家庭就更加冇需要諗呢啲問題，好有錢嗰邊通常都唔會諗對方係付出幾多金錢。

一齊住唔得咩
買大少少
都係三個人住啫。
由佢兩個供
你夠錢再自己去供多個

你覺得喺連登有咁嘅可能？
下面嘅留言一定係話條女係公廁，人哋同阿媽供樓有咩問題，你識老公定係識個人同你一齊供樓啊。

我100%肯定會係咁

講真22歲諗咁多都唔知做乜

唔通為左你放棄個老母咩
仲要係得一個親人

呢家實講撚到條仔係廢嘅
做咩諗埋人地屋企既事 咁自私呀
你係男人有本事就應該養埋人地全家
再fullpay層貝沙灣至係呀嗎

FF定自己一個人供唔起樓
置業夢碎

唔係，我係認為每個人都有自己嗰一條路要行，如果樓主嘅目標係買樓嘅，佢其實唔應該諗佢女朋友，應該用自己一個買樓一個供樓嘅角度去諗，到時結婚原來個老婆係可以幫你供樓嘅時候你先至再打算，永遠唔應該預計有另外一個人同自己一齊供。

另外個女仔，佢而家好彩同阿媽有能力一齊去買到樓供樓，咁佢咪繼續行自己條路囉，冇可能停喺度㗎。
如果唔係中間分咗手咁點啊？人生可以有好多個男女朋友，唔通每一個人男女朋友你都要停喺度等佢？

我拍拖都講到結婚咁㗎啦個女仔買咗樓之後係半個業主，點睇都係筍盤啦。
大把男人買咗陳樓未供完都話筍盤㗎啦。

我覺得佢女朋友呢啲家庭負累已經好小事，至少都係供樓，點都有一半係自己，有啲人係全家要佢養，淨係俾家用嗰啲先慘。

男定女如果係想置業，目標唔應該設定係有另外一半幫自己供你鬼知自己係咪老姑婆或者毒撚，可能單身一世你都唔知啦。

咁就希望佢女朋友個老母唔好怨個女做咩咁老都未嫁得出啦 有時家庭因素真係好影響2個人既發展 去到最後都係講現實 講面包 真係講感情既有幾多?

唔通真係個個fg 50k咩
其實我最擔心都係結完婚係咪都會各有各住咁sad
有邊個唔想同伴侶兩個人一齊住

人地同夠媽買樓其實唔係好關你事，又唔係用你啲錢...

同埋你女朋友就成熟過你好多，萬一你好似佢老豆咁唔要佢老母佢點算？

現實麵包一定要睇，但係感情都係要睇，真正嘅情侶一齊係兩樣都有嘅時候先至會長久。

點睇都係個女嘅條件好啲啦(如果佢真係買到的話)
樓可以賣架，又可以按多啲錢出嚟俾首期，好多人一間變兩間都係咁樣，大把人有層樓供緊已經係筍盤。

而樓主只係一個有計劃希望將來或者可以買到樓嘅人

咁快驚定先 有冇諗過一個人供得掂係有可能。
我25歲前都未過15k 收入。
28歲後， 年年d 收入係咁升。
30歲已經過40k

男人事業起左步之後， 就愈黎愈易行

啱呀

佢買到樓你作為男朋友應該係鄧佢開心而唔係為自己憂心

講得好

人地意思係時間到樓主就會比人飛架啦
唔洗煩

你呢d 咪叫杞人憂天， 咁既性格做唔到大事

冇諗過帶佢阿媽去相睇咩

原來佢咁撚醒平時唔聲唔聲

其實呢個先係大家叫樓主分手既原因
不過真係冇人好似巴打你咁直接
我都係講樓主係目標為本
樓主心底就係覺得嫁咗既囡
做乜要理老母、要供樓俾老母
完全冇諗過。。。其實另一角度
層樓咪又係條女既嫁妝
應該開心啦
至少下一代唔憂冇樓嘛

咁如果真係結完婚都分開住，大家覺得點？

純粹幻想下，希望唔撚會

換個角度睇佢都算有自知之明既
起碼知道自己一個冇可能供得起

我覺得你真係唔好說服佢唔好供樓，或者說服佢同你一齊搬
話晒你女朋友個媽咪都係俾人拋棄（我估），佢精神上依靠都只係得返你女朋友，點都唔好分開佢哋
至於你哋結咗婚之後點，其實我唔知你嗰邊屋企人會點諗，但係都可以諗吓你搬去同女朋友同埋佢阿媽住，第時生小朋友都有人照顧

係我就行盡外母政策，你到時結左婚搬埋入去住，遲早層樓都係你架啦，你分分鐘一毫子都唔洗比，自己再儲筆首期買多層你就有兩層樓啦，到時你老婆會唔幫你一齊供？

仲有你結左婚你搬埋入去住，你外母多數做哂家務同煮埋飯你食，咁撚荀係我就咬住唔放

生小朋友幫手湊 兩公婆照返工 勁正

冇錯！

係咪得佢一粒女先
係既話層樓之後都應該比你

分手啦
呢啲情況, 遲早都要分

拍多幾年 你隔離個個仲係佢先算啦

可能佢供甩埋層樓果陣 你都未儲到首期喇

讀邊間大學架？咁諗野既，未出黎做野就諗買樓，香港啲樓幾貴知唔知，22歲就諗結婚，人地一定嫁你架，等第日事業有成先再講結婚買樓啦，可能過幾年人地老母叫個女搵過有錢過你既，直接幫佢供起層樓

根本講到尾 樓主就覺得自己一個買唔起樓 想靠女朋友幫手 驚到時佢無錢幫你自己手 就想人地家陣唔好買 幾撚柒自私

男未婚女未嫁
你諗多左啦

其實婚後有無得一齊住 住邊
呢樣嘢真係去到談婚論嫁個階段再討論都未遲啦
樓主22歲仔真係好後生
努力增值自己

如果你希望將來置業
應該諗下可以點樣靠自己努力去達成呢個目標
自己為自己做打算
而唔係諗住想女朋友同你一齊供

你女朋友兩母女一齊供樓呢個決定都係為佢哋以後長遠生活做打算
同你關係不大
你調轉角色諗下就明

（其實樓主，搵屋企人幫手買樓呢個諗法仲可靠過將希望寄託喺女朋友身上，如果你屋企人都有啲儲蓄又錫你的話）

佢個情況安頓好自己同阿媽好正常
你同佢行唔行到去結婚都無人知啦!
個男咁唔成熟

人地家事關你撚事
唔通要個老母訓街呀？
又要窮又要自撚私，你依啲死廢柴仲有面上黎問人

人又廢又自私係咁
想靠條女又唔敢認
男人老狗一味淨係諗自己點算，但係原來自己搞唔撚掂要靠條女幫
條女咁正常都唔知點解會揀依啲咁既垃圾一齊
陰公

感嘆下
覺得而家環境同以前唔同咗
女仔一向想搵個有樓嘅男士嫁，婚後最好落埋自己名
愈黎愈多男士想搵番個有能力過自己嘅伴侶 幫輕自己經濟負擔 一齊供樓
買樓讓多少人受苦，搵伴都要權衡利益等價交換

你都顧好自己先
大家心平氣和交流下意見姐
唔好勞氣，身體要緊
香港呢個地方，做唔到李嘉誠就個個都係垃圾，陰公

到時係咪同佢結婚都唔知啦，諗咁多做咩

點解唔係返你到
你唔係供唔起樓要住人地屋企下話？

點解要assume老婆會幫手供樓？

點解assume各有各住？明明有n個可能性
供唔起樓咪你地出去租住先，佢啊媽百年歸老間屋咪係你地囉
男人老狗諗咁多，睇死你地唔會結到婚

佢老母有首期姐係手揸住百幾萬

佢共兩份咪得

認真答你，間屋你條女都有份住，幫手供有咩問題。你只係佢生命中嘅過客，難聽講句下個月可能就分手，佢會對老母對多幾十年，你憑咩覺得佢要聽你講

你搵多好撚多錢咪唔撚洗驚自己一個供囉，又或者佢搵好柒多錢咪一早幫老母供完囉。

先22歲就諗住買樓將來結婚？不如你諗下你結婚前儲到首期未，甚至個日之前分左手未啦。

出黎做野你就知呢個好大機會只係夢想。

我唯一同意就係，婚後絕不能同屋企人住，順便同佢傾下先囉。

好撚簡單

屌穿佢個閪

搞撚到佢大肚

然後結婚

你再一齊供

唔係笑9你，但你結婚後真係有錢買樓？
畢業後即刻結婚？

唔好諗咁多啦

真係愛佢就應該戥佢哋開心
覺得自己有能力嘅
不如諗吓第時買佢哋隔籬
等你女朋友可以隨時見到阿媽
又可以同你有私人空間

晒氣

你自己買層樓咪唔洗煩

男仔22 歲
屌 咪咁認真 到你結婚果陣先諗呢啲啦

供樓=還債
你懂的

我覺得要同女朋友傾左先
佢唔知你咁快Plan左會出面住，幫呀媽供住先都正精既，你話佢咁孝順。
Btw你未同佢傾就咁諗佢有啲唔公平

好明顯你同女朋友都未開始對未來既計劃啦 又無討論過
一路得你單方面諗

感情問題一律建議屌咗再算

直接講句
你係外人 冇資格要求女朋友為左你去放棄改善家人既生活質素
眼見佢地可以生活得更好 你應該為佢地開心至啱
就咁睇個女仔係好女仔 會顧住阿媽 佢做人唔會忘本

成件事根本唔關你事，諗多咗喇你，人地兩母女買樓同你有乜關係？你同佢一齊咗幾耐？未到談婚論嫁，人地買乜都唔關你事。先得個22歲，腦筍都未生埋，諗咩嘢想要二人世界

想要二人世界方便自己屌閪就搵返份工，儲夠錢又錫女朋友就請佢去旅行仲好過

現實啲咁講就算你做ibank，fresh grad出到嚟都未必咁快蓄到首期，至少要5年左右先蓄到首期（當住你真係fresh grad 50k 先）難道你去到29/30歲仲係同佢一齊？你哋兩個感情真係有咁好，去到結婚嘅時候就會知道點解決。

都屌左咁多年，襯你依家後生換過個屌la

我完全唔同意 d 人叫你 22 歲咁後生唔洗諗住

呢個世界好多決定係要你一年半載 然後可以影響你一世

做人諗遠 d 先可以做足準備

伴侶會影響你一生 諗清楚大家適唔適合好重要

愛好簡單 相處好難

拍拖可以只談戀愛 結婚要有愛仲要生活到相處好

你女朋友嘅未來唔係好包括你

你預咗佢最後一係有排唔結婚 一係要你同佢老母一齊住

出嚟做野就好難再識到另一半

分個手識個新嘅快則一年半載 慢則三五七年

大家唔同路就唔好勉強

唔好理 d 連登仔 佢地手都未拖過

其實冇計劃嗰個係樓主
但佢走去話人冇計劃

好多時結婚生仔後，老婆唔做嘢，都係老公供哂㗎啦，兩公婆都要計住計住咩，唉22歲咪諗咁遠啦

結婚你咪趕佢媽入老人院
唔係要人教呀嘛

畢完業好易分手
過多幾年先諗結婚啦

其實供樓好少錢啫，交家用都要啦
你自己有本事咪儲多啲做首期啦
不過睇你個post同啲回覆都係廢廢哋
放生你女朋友好過

你諗下佢阿媽既處境都好慘
離婚咁多年 仲要同前夫一齊住
佢肯定經濟環境唔好先要咁
但你地咁細 過多幾年先講啦
你儲下錢先

男人老狗都要靠女人

屌
講到自己一定搵到錢

畢到業先算啦

cls 人地為自己同自己老母有屋企訓關你撚事咩
22歲同自己係人地本命一定跟你咩
人地儲埋首期 自己22歲未搵到錢學人講無計劃
放過人地啦

22歲都仲有兩年先畢業？
讀埋master?

自己有料/屋企有米我就自己買左唔洗係到擔心

人地父幹 吹唔撚脹

睇到第一句已經負評

女朋友叫我同佢住
我話比番租佢又唔肯
唔比租即係食軟飯 人地父母會點諗

anyway 人地有錢關我咩事
劃請界線，有心佢自己會諗到方案

相見好同住難 好驚

一齊供一間大嘅
叫埋個岳母嚟住
再嚟個母女丼先啱

你加錢比埋首期一齊供，遲d結婚一齊住囉，你自己冇本事供又要條女幫手供，人地孝順老母好應該囉，佢獨生女遲d都係佢架啦，即係遲d都係你

講得好，exactly係我心聲
講到尾都係自己無用or無父幹

乜事 仲有人聯名買樓既咩？ 你女朋友有層樓係好事多過壞事wor

22歲,算吧啦,畢業之後會唔會散都成問題

屌你業都未畢乜你咁有信心啊咁諗再長遠啲 等佢老母死咗你咪有層免費樓

22歲仔，有planning 係好事，但唔好諗咁遠
你要做既係好好享受你既青春歲月(老L土但好認真) 唔好為錢錯過咁重要既幾年(最好體力可以屌爆閪既幾年)

你又知你條女第唔會揾五六皮？
同埋 單親你都咁計較 真係...
就算佢地無買
第時你地結咗婚買咗樓 你估條女想唔想叫埋阿媽一齊住？

佢媽媽死左間屋都係你，咁諗你會唔會開心啲？

就算係你老婆, 佢既錢都係佢既錢
幫自己屋企人做正經事關你春事
你唔鍾意咪唔好結婚lo, 你肯人地都未必嫁比你啦

癲到 樓主既思想係負責任男人既表現
拍拖唔假定會一世已經有問題
即係個男人日日都預左散
你做女朋友會覺得Ok?
所有野可以唔洗Plan過得一日就一日？

出到黎社會做野
未來要點洗一分一毫仲唔諗幾時諗

邊個唔知自己買到供到就無問題
但香港依個地獄地區 兩個人都未必得

你呢個case好大機會結左婚要一齊住

屌 成班毒撚喺度教人及時行樂 🙄

個個淨係識叫樓主屌閪

如果女朋友真係可以同你行到尾
佢地供個層樓到最尾你都係有份受惠

點解咁多依d case
之前先有個絲打話男朋友要幫屋企供樓

佢個假定係女朋友屋企已經有能力過到stress test
個downpayment 儲多左既都係會用黎做裝修買家私同俾agent+律師
30年舊樓就入伙前有需要考慮大執埋d來去水喉, 舊錢都唔少
細單位6球以下借9成, 過壓測都要月薪50k over
當你5球樓, 壓測都要40k左右, 但5球樓依家既時勢個居住單位有幾細大家知
過左沙士之後, 業主們都明白strong hold既利益, 要退返到沙士時代既樓價真係有d難度.

22歲左右, 一畢業可以搵到40-50k月薪既只係得少部份, 唔係個個都係連登仔
而且當經濟downturn時, 要搵份薪高糧準既好工只會更加難
武肺單野仲有排玩, 玩完就再反送中, 經濟插水既情況下真係覺得可以仲咁易搵到40-50k一個月？

鬼唔知人頭值錢
一個人供得起就唔洗聯名啦

唔好意思，唔好以為個個都好似你咁撚垃圾
自己又要廢又要靠人
我未夠30個陣已經買左樓，所以同你依種廢人無咩好交流你軟飯無本事食就去學食二手飯啦，無反正你都無撚用

到你行到結婚果日再
22歲果年 我都對世界充滿幻想

正常人理想梗係結完婚出黎聯名買層樓一齊供一齊住

正常人理想係單名買 而加好小人聯名

你估你真係可以同佢過人世嘅咩
姐係關你撚事呀
你條女下個男朋友可能好有錢可以幫手供

呢次唔同

娶佢老母

22歲你又未做野 你諗太遠
佢供屋企都合理

exactly, 點解要咁排他

如果個女仔將來有心出舊錢再買樓，大可以按返買左嗰層，拎錢出來幫補首期

其實唔係冇方法，不過樓主自己儲多個錢點都冇死既，唔洗過份擔心

唔係呀化
樓主女友咁都叫過份孝順??
兩母女寄人籬下, 依家儲到份首期買樓
咁都叫過份孝順?

22歲咋
同你做人世呀?

人地阿媽單親，同媽媽一齊供
你接受唔到就走啦

樓豬又蠢又on9

同居咪得 唔駛結婚
間唔中去你到住幾日
間唔中去佢到住幾日
小別勝新婚
仲開心

佢係話人哋個計劃冇佢啊
個計劃係幫佢供樓

你份糧畀曬你女朋友再幫佢呀媽供樓先出聲啦
人地錢點洗又要你理。

人地老母得一個
其實你都幾唔識諗
又未結婚
俾曬份糧老母都唔關你事

其實條女一個人壓唔壓測到
做男朋友都唔應該同介入唔到

因為始終人地母親比 大哂

分手以外唯一解決方法：唔好諗住幫手

其實基本上都分左一半手
因為無家底已經一齊唔到住

想大家公平/一齊努力=要人幫
條女母幹=條女勁

條女無佢老母比首期係咪又一條廢鳩？
咁邊個父幹勁就邊個勁 明哂

仲要個小朋友已經獨立有能力養埋阿媽

唔可以出去租樓住既？
你估個個都買得起樓架咩
買唔起咪租咁簡單

或者咁講, 都冇得講分唔分架啦
只係將個問題一路拖落去

條女過唔到Stress test --> 冇事發生, 或者個問題會推遲D
過到Stress test --> 佢最少有20年要撐住層樓, 唔會有多餘資源可以同樓主再供多個單位

22歲, 一路只係會拖下拖下咁
樓主又唔識體諒, 人地又乘虛而入, 咁就帽左架啦
即使樓主會體諒, 講到底佢都係接受唔到同外母住既話
又話要買樓自住, 最終都係消耗緊條女既青春,
冇咁既心去消耗對方都好, 但長此下去都係做左
要解決, 首先佢要接受同婚後同家人同住，改變自己
其次要佢外母都肯俾佢入住先得

樓主同條女結婚一齊住時，如果條女唔肯供，記住收條女租呀！唔係幾咁唔公平呀，無份供又一齊住。

做個實驗

背景：
今年22，我地過多兩年就畢業出黎做
佢阿媽喺佢好細個已經同老豆離婚
但係一直到而家仲同緊老豆同埋幾個屋企人住喺同一間
各有各生活，唔會點理大家
我男朋友一路都係跟阿媽嗰邊
但係間唔中會同個老豆有爭執
咁多年黎我男朋友同佢阿媽都好想搬出黎住唔想再對住個老豆

最近聽佢講佢阿媽打算買樓，二人單位左右嘅大細
已經儲到首期有多添
佢地計劃就係等我男朋友一畢業就買
然後我男朋友一齊幫手供

我有問佢，咁我地再遲啲結婚呢？

佢都會繼續幫阿媽供，呢樣我支持同尊重佢嘅，佢不嬲都係好孝順嘅人，但係佢好似冇諗過結左婚到底要住邊？我應該同佢一齊出黎住？定我自己住？

正常人理想梗係結完婚出黎聯名買層樓一齊供一齊住，定係佢諗住又幫阿媽嗰間供，又幫我地嗰間供？？定係到時會我一個人供晒？？好撚迷

呢件事其實我一聽落已經覺得好似冇乜計劃咁，冇考慮遠啲嘅將來我地會點生活，我見佢答得都唔係好清楚，都知佢其實可能都冇乜仔細諗過，同埋始終佢阿媽同佢相依為命咁多年，我都明白佢阿媽點都會重要過我

所以上面嗰堆問題我一路都唔敢問佢我自己都好亂，到底咁搞法將來應該點生活？有冇人可以比下意見或者指點下我到底發生緊咩事

利申 接受唔到結完婚仲同屋企人住
唔好相認

屌埋佢老母

叫你女朋友同阿媽結婚啦

要一齊住就分手
最多住附近

P.S 我完全接受唔到同奶奶住

你肯定係同佢結婚?
屌住先啦 諗咁多做乜

樓主係驚冇人幫你手供樓咋嘛

之前有女仔出過post話男友要幫屋企人供樓所以無錢一齊買樓
依家又到男版

唔同老母供唔通同你供呀
你會變心但老母唔會
你自己供唔好寫佢名咪得/你同你呀媽供

拍拖為左有人同佢一齊供樓

難得個女仔咁孝順

覺得如果係男朋友幫阿媽供嚴重啲

我供緊一層，我自己名，我老母住緊
我老婆供緊一層，佢自己名，我同佢住緊
照樓主邏輯，我老婆係咪要打柒我

又唔係叫你供 咁都唔得 嫁都未嫁

係咯 如果我買樓的話都唔會要老婆一齊幫手供啦 有咩靠自己好過

系都未屌先講埋啲咁on9既野
結埋婚分開住你仲爽啦
自己有間屋約其他女上去都仲得

第一你自己買到樓先講啦
第二人地女家又無要你任何野